做過四間拉麵，你問我答

港島區，斷斷續續做左四、五年
自爆唔答

其實值唔值用一百蚊食一碗味精麵

香港有邊間個湯底做得濃

一撚係咪最出名？

邊四間？
你覺得你食過嘅拉麵中邊間最好食？

係香港食咩拉麵都唔值
味精既話更加唔值

豬骨就黑龍
雞湯就鳥華
濃到痴撚線

香港有邊間水準最好?

點睇立體派?

雞soba ok?

自爆唔答

以前有間叫魂，但係執咗
沾麵就黑龍同周月

依家拉麵可能係神虎

個人認為別天神嘅蝦湯拉麵好食

黑龍

未食過
心諗拉麵點立體

最愛nagi

魂搬左姐，未搬前食過一次，都幾差

蕎麥做咩

黑龍既沾麵

點睇黑龍個雞白湯?

巴打好唔好沾麵? 沾麵哲未執前其實幾正

未食過

鍾意沾麵多過拉麵
係咪鵝頸橋果間？

一間間，康怡好差

未食過康怡果間

蝦湯唔錯
蝦湯>>>>>>>>豬骨

得罪講句，灣仔別天神嘅蝦湯拉麵係好撚難食
已經係難食到可以話係香港最難食嘅拉麵之一
上年年頭定唔知前年年尾已經喺拉麵佬post講過
真係難食到頂唔撚順

係, 鍾意佢d麵

我同意, 呢間野勁垃圾, 難食到一個點, 竟然有人話好食.

ps 巴打覺得香港一燈值唔值得幫襯?

富士55個麵質好好味

你食過未？

別係香港人開

風雲丸咩評價

灣仔真係垃圾
食開北角果間

我覺得最難食係三田

我中意梅乜軒，拾左

鐘意別天神嘅湯底
覇嗎嘅叉燒
麵就仲未試到邊間特別好食
有無推介

仲有間叫風龍, 應該同別係同一個老細, 入面既野好似, 又係好難食, 呢間野好多打手.

諗返起
拉麵係真武咲彌，主打麵豉

未食過
睇相好似唔錯

湯底是咪真係煲足幾個鐘

真武咲彌真係香港味噌湯入面我首選
睇撚住佢炒味噌
夏天食可能冇咁覺，冬天去到食每一啖都係暖胃
嗰種炙燒味噌嘅帶出嚟嘅暖流由內散發返出嚟

我覺得唔好食

你講邊間先? 嗰啲工場買湯包返嚟煲水煮開嘅，你叫我點答你?

想食邊隻麵？

食過 唔錯
黑龍香港應該算上游舖

幾個鐘係別天神果種
通常都十幾個鐘
係中央廚房

硬係覺得別個隻太幼
好似掛唔到湯咁

唔明點解金田家可以開到咁多間

係
炒湯炒到好熱，手毛都濃鳩曬

多唔多女做?

強烈呼籲 請所有人專心返係20 21到

因為太普通

同埋佢話自己係九州拎奬又乜乜乜

黑龍我一係食沾麵，一係就食雞白湯拉麵
豚骨湯拉麵個湯頭太過濃，搞到好似泥漿咁，食得好艱辛

係咪用粉開

知道啦手足，大家都會出，放心

邊間先?

點先叫正宗

神虎個麵底

冇，呢個世界冇話正唔正宗，只有好唔好食

點解巴打會改呢個名，有咩玄機

拉麵湯底係點煲 用咩材料

風龍真係好難食
個湯好淡

我食到個肥肥地ge日本佬認得我
有次佢推薦豬骨 話加醋先好食
加完又真係好食左 同無咁濃

人工大約幾多？入行前有無學過接觸過？

我做果啲全部阿嬸

我反而想問下有冇高質醬油湯底推介
我食過比較正或者順口嘅只有一燈嘅期間限定醬油拉麵，同埋大圍嘅泓一(已執)

垃圾黎 好似係霸嗎個集團開
個肥佬youtuber alfred chan彈間嘢彈到pk

Lm

合理
所以食開沾麵
下次試雞湯

香港有無大大舊好似東坂肉噤咬既叉燒

沙門氏巴打有冇tg? 好想同你瘋狂交流拉麵資訊

有啲係有啲唔係

點睇拉麵來同廣島爆彈屋

普通咪正宗
一蘭正宗無特別無味

想做

霸嗎係 以前都係拉麵店pt 隔離間霸嗎d人講ge

有無機會去日本

全香港邊間拉麵鋪最好食?? 有邊款拉麵係值得推薦?? 幾錢?? 邊間坐得最舒服?

醬油拉麵呢

執左？

借個位嚟
強烈譴責以下拉麵店，真係好劣質，侮辱咗拉麵(排名分先後)：
1. 鶴龜
屌你老母，你個柚子灸燒三文魚沾麵，你知唔知咩叫做灸燒?
你俾我嗰塊係成塊煎到10成熟、well done嘅三文魚扒呀
你唔止係侮辱咗拉麵，你係侮辱咗成個飲食業，你係詐騙呀屌你老母

2. 俺流塩
屌你老母，你點撚樣煮麵，啲麵煮撚完俾我仲係痴埋一舊舊成個拳頭咁
你究竟有冇拎個心出嚟煮麵? 你究竟係咪親手將個麵放落個碗?

3. 灣仔別天神
年幾前嘅內容：
完全感受唔到味噌喺邊，我唔知佢係味噌太少，定係蝦味太重，總之成個平衡錯哂，你就咁寫話係蝦湯拉麵我都會信。
另外，個麵淋到過哂火，我食完都唔知自己食咗啲咩，佢本身幼麵再煮到淋成咁。
第三，蝦湯+味噌，佢配上咗粟米，我個人覺得個甜味亂入會搞到好怪。
第四，飲水隻杯好似有陣味

好複雜 好多變化 youtube有人教

泓一執咗，上個月尾30號
N年熟客嘅我去咗幫襯，順便問佢拎咗張卡片
希望佢快啲搵到地方重開
佢地話暫時預計會喺紅磡/黃埔嗰頭

幾時自己開返間？

我試過，但係屋企火力唔夠，煲唔到嗰種質感出嚟

醬油拉麵同沾麵都好味

魚介豚骨沾可以當係平價版一燈咁食
一樣係慢煮叉燒

醬油中環立體派唔錯
第一次食到醬油有層次
有少少回甘既感覺

lm

大家好，我係基督徒、和理非，我都好攰…

上次淨係食咗特級白湯

無
鳩諗

款款都唔同
主要係水

漁場台風覺得好唔好食

再加一味粉會變酸辣湯拉麵

普普通通，不過不失
不過我鍾意佢啲staff夠nice
同埋個環境好令人feel到佢地個熱誠

可能要用壓力煲

大坑only

時薪$60-65
之前月薪有16k

食拉麵算唔算
反而入行之後無以前咁鍾意，豬骨湯點食都覺得差啲
鍾意沾麵

邊間最真材實料~~

可唔可以講下大概點整?

真武

去到夜晚啲叉燒會酸
兩間一樣咁撚厚咁撚難食

係咪指豚角煮
霸嗎大大舊但難食

腩肉黎講 黑龍辣沾麵果款最好食我覺得
不過發揮無咁好會 要撞彩

無
我都好想同人傾拉麵
但好似傾嚟傾去都係果啲

有冇食過混亂拉麵同埋西九龍蘋果商場入面嗰間

限定煮干醬油
得罪講句大圍嗰間相比之下真係算Q數

搵人笨柒.

鳥華亭真心覺得好食
同日本拉麵水準差唔多
佢特別在於係有炸藕片,好脆好正

拉麵來食過但唔記得，無咩印象
好想試爆彈屋

灣仔好似有拉麵鋪請人

有間話唔定有，但無做了

鹼水麵

邊間

有問題唔記得咗問
啲麵嚟貨仲會唔會擺喺舖熟成？香港食過嘅拉麵除咗自家製麵嘅都冇乜邊間甩到鹼水味

鳥華亭都未算,座銀先濃

好食就真武
推介中環周月

一百有找啦
周月好似有個下午茶優惠，幾抵

食拉麵咁舒服把撚，食完就走

TETSU有冇食過?雖然汁左一排,但我覺得堅好食,拉面沾面都一流,服務又好,有哂熱石,份量足,D面又彈牙

座銀個濃應該係blend 埋d 料入去再打泡先咁綿

沾麵哲我張免費加料未用就執左

呢間真係好食 香港試過少數好食既麵豉

不過我唔鐘意鳥華亭陣鹼水味

無可能

泓一重開個話係度留個cm 但唔好出post 怕人話打手
呢間又係好食 好食過對面好多

周月不了，大勝軒better

點睇一幻

好重味精，食完要狂飲水
不過食嗰陣會覺得幾好味

好撚好食香港食過最好食既拉麵 個醬油湯 正到

味千好唔好食?

有咩難處

利申:做過兩三個月拉麵

我以前最鐘意就係魂

麵道同丸京我覺得算幾抵食 唔知你點睇？
同埋有frd 吹奏一燈但試過完全麻麻又貴又唔好食

食過一次唔記得

女朋友話鍾意隻麵質，要食旺角沾麵

點睇味千?

香港雞湯鳥華真係無得彈
但佢夜晚無咩生意
如果想食再濃啲，九點或者九點三入去
杰撚過精
但人地九半截單，人地可能會hea煮

自爆唔答
巴打想去日本做？
做一蘭囉

拉麵多數都有鹼水

所以佢地落場會換水
想食甩到鹼水味既話可以做每日第一個客

如果無執到，我唔會推黑龍會推佢

我食之前都覺得係出面吹大咗
食完之後我都覺

以前灣仔鳥華都會打泡
但依家無

你真係人如其名

鳥華係重鹼水味
我諗係麵爐問題

我知一定有落鹼水
但係好多都食唔出
鳥華庭啲麵鹼水味仲濃過啲雞湯

乜撚一撚

真武

去做下就知

雞湯拉麵邊間好食， 差燒又邊間好食

未食過但聽過難食

味精拉麵

鳥華亭雞湯

以前既就黑鐵屋
依家就豚王肩肉掛
一虎一時時

重鹼水味 已經係好撚失敗，好基本既野黎

我鍾意食肥加厚身差燒

點睇台風？？？

係
可以試下11點/6點去食一次

荃灣食過一次咖哩拉麵
感覺好怪

座銀

咩來

無
女朋友話隱家酸

咁多款限定台風似乎櫻花蝦嗰款比較好

食過沾麵幾好食又大碗

間鋪喺油麻地, 係香港最早一批拉麵店

D芽菜都好正
另外佢個飯其實都好食

講抵食台風算無得輸, 而且樓面同拉麵師傅態度認真, 好過出面hea下嘅mk廚房樓面

神虎麵商店點睇? 我個人黎講覺得好高質

屌講講下又想食日本野

芽菜真係好食
會有人為咗食芽菜而去鳥華食
依家好似無飯
飯就推薦健康食品，不過唔推薦拉麵

最愛一蘭 黑龍

前排東京食面屋武藏 巖虎
驚為天人

係好大碗

Mk拉麵咪風雲丸

因為會自爆
上面唔小心自爆咗小小
只能答係港島

食車仔麵

睇黎你做黑龍

呵呵

係咪間間都用濃縮湯底溝水？
一支支日本/台灣黎嘅化學嘢開湯底？

我成日lunch黎
其實一年前食好似好味d, 拉麵沾麵湯底今年好似淡左？

巴打你行內人都咁講,咁我可以證自己條利都重正常

係太子的

霸嗎係用醬開 啲醬好似係總公司送黎 超濃縮果種 黎到香港再加其他野

唔係
發夢有包野叫豬骨粉，一加水就起泡
豬骨本身無味，要加一種野叫做返塩返し，可能係你地講既味精

但係我覺得而家個牛筋沾麵湯都好濃

返し即係タレ（類似香味油）
湯底有冇落味精係睇間舖做法啫

即係好似阿媽煲老火湯落唔夠鹽會唔夠味囉

座銀都好似係總公司送來

日本拉麵係鬥好食
香港拉麵就鬥難食

乜撚野龍蝦芝士海膽鮑魚拉麵
屌你老母188蚊一碗搵鬼食

因為呢個po知道好多未聽過既鋪頭

推返出嚟

垃圾 好撚難食連唔食開拉麵既fd都覺得「下？憑乜要排隊食」

原來泓一執咗？成半年無去過

唔該有無邊間鹽拉麵好食

openrice睇鳥華執晒喇喎
得返鳥華亭
係咪一樣

呢間堅唔掂，自問食野唔算講究，但屌那媽呢間真係唔得

其他分店咩水準我就唔知了

唔熟鹽味

灣仔鳥華=鳥華亭
同一間來

一蘭？

麵処一家呢？

問咩
普通中的普通
同金田家有得揮

麵黎講係咪周月最好

果兩間咁ge價 大把好選擇

點睇丸京？

自家製嚟講唔錯

未聽過

醬家

無食過
好似好勁

人工幾多?
工時幾長 有無落場

求溏心蛋食譜

執左講黎做咩

我時薪$60-65，月薪之前有16k

全日做10個鐘，兩個半鐘落場

雞蛋用圖釘係底吉個洞，煮5-6分鐘
煮完扔落冰水，會易剝殼啲
之後醃半日，最好一日
個汁有1:1既料理酒同鼓油、糖

點睇霸嗎？

難食，不了

唔好食
個叉燒又厚又唔好食

不得不提荃灣間超難食既台風 好似叫
獲獲經過都好多人排隊
同朋友識左次 一半都未食完即走

點睇鰹之一滴同埋海老名

豬骨似開粉

有D粉湯其實好味

一般，合理價錢
反而個冷麵幾好食

係得個抵食，未叫得上好食

係唔值個個價，但唔會係難食
如果佢叫難食，香港九成都可以叫難食 甚至好撚難食
得返一成叫正常

我覺得拉麵陳開果d都唔錯
鰹之一滴rip左

真武愛好者 辣味噌 加底加蛋加叉燒

葵芳嗰間由開張幫襯到而家，個個禮拜都食，啱啱先食完。初初真係驚為天人，而家差咗。

無 蒙古拉麵果d lv香港好少人食到

蒙古記得好似係特別出名食辣拉麵ge地方
有10級辣度 聽講真係好辣 ching你應該ok

食過一次咖哩拉麵
我都係咁話

似壓縮湯

食唔出係粉咪得

呢個真係唔知，應該無

識食喎

松壱家點睇

好特別
無味果隻特別
我唔識食

應該話係普通

牛頭角一樣差左好多 連d麵都幼身曬叫食得下咁
之前個醬油清湯好正 依家得番味精

想試好耐，但係一路都冇機會去試

我本身最鍾意味噌 香港就一味得豬骨
真武第一日開就食 行過果頭都想食 對味噌拉麵有條癮
尤其係火炙

點睇麵屋武藏？

海老名暫時係我香港no.1

宜家只會去灣仔神虎拉面

聽過無食過

食神虎麵唔食一虎

咩湯底

台風

點睇佐敦果間橫岡？

點睇台風

霸媽最撚難食
咪撚去

哎，香港嗰啲全部都係咁，一出咗名，開多兩間，就keep唔到水準

佐敦邊撚度有

蠔果隻唔錯
Regular果三隻沾麵就不了

出熱麵都NO.1
識唔撚識食架 咪撚玩啦

鰹之一滴同隱家合拼咗
想食可以去隱家，但配料冇咗腐竹同菇

好耐無係香港食過拉麵

駁唔撚到擺個負皮走人。。。弱智

樓主食壞咗條利？推埋d垃圾

灣仔是但一間都ok

鳥華, 黑龍, 一虎, 真武全部都高質

但就唔好入別天神

食過一次唔夠熱
未食完個湯就凍晒
之後就唔再去食

對面個間又大牌又難食, 食咩都冇, 日日播啲貓整拉麵

有無巴打試過一風堂煮干拉麵

沾麵邊間最正

個人覺得黑龍 座銀 周月

開工前有幾多功夫？
麵都係你人手拉？

單講質素其實我覺得香港一燈都食得過

得閒去試下

依間跌得唔算勁 仲keep到 但隻麵轉左太多次變左幼隻曲面 都係鍾意之前粗身直麵

上面答咗

黑龍個黑筋沾麵
周月都推

個account係借女朋友
等佢放工再答
佢最近都去咗做拉麵

試左呢幾間之後食其它都覺得麻麻
仲有幾間既

拉麵jo 引象中都ok
彩 d 麵幾有特色，但湯好水
台風 好抵食，麵質好

台風好正

烏冬配咩湯底最好食

邊間值得食

鰹魚

香港街檔冇一間整鰹魚湯底好食

自己黎

邊間冇落味精?

完全同意，跟網上食譜浸定昆布水煲滾再落鰹節就得
不過呢個post唔係講拉麵咩？

個人鍾意飛魚沙甸魚煮干兩溝多啲

如果本身個湯食得出係有功夫
落小小加d鮮味我覺得ok
但本身個湯差又靠味精陣味就..
始終味之素係日本人發明 日本都幾多地方會用

住香港島
好少出去食

我覺得普通，唔覺得好食
荃灣只過食咖哩拉麵，可能係佢失敗作
旺角ok，有佢既特別之處但無印象

女朋友話旺角好食過荃灣
要食沾麵

成件事好粗糙
麵起粒粒

講起沾麵
有一次食西九龍唔知幾多樓
蘋果商場入面嗰間

第一啖入口就覺得勁撚難食
係咪我唔識食

個黑蒜油苦到阿媽都唔認得

有腐竹同菇咁新奇

口味啲野好個人化

灣仔真係好多拉麵
過隔離仲有銅鑼灣

想食垃圾可以試下咩龍蝦芝士鮑魚蟹黃拉麵
九唔撚搭八

中環一虎好食過灣仔一虎好多
中環個辣款香好多，有落四川豆瓣醬
我覺得灣仔一虎麻麻地但好多人食

無食過
聽講唔好食

隱家？
女朋友話好酸，莫名其妙咁酸

對，都唔知點解有咁多人話好食

間間都唔同
都係開下湯煲下湯
淆湯的話就要提早幾個鐘返去滾個湯
切下蔥切下叉燒
好生意咪切多幾盤

唔係
以我所知香港應該無人手拉麵
自家製都係機整，例如周月、三田、霸嗎

烏冬加かつおだし

女朋友鍾意食鍋燒咖哩烏冬
佢日本食過，話驚為天人

我都想知香港邊到有好食既烏冬

可以出汁加豉油配烏冬食
出汁用柴魚片煮就得

拉麵jo聽過未食過

彩我未食過，好遠
女朋友話好食但依家差咗
佢啲麵自家製，會有唔同口味有特色
有隻好粗既好正

基本上間間都有
豉油都有味精

日本料理好多時會加味之素
但味之素又唔代表味精
類似係想代替某啲野但又想要果種味

餺飥？出咗山梨縣唔知邊度有得食

試過一次鰹烏冬，好撚憎佢掛羊頭賣狗肉
尤其是上個月去香川一福食ぶかっけ個汁同樣有鰹魚味但好食好多

咁湯咁撚油,點飲得落?又濃又杰,點飲

係咪間間都味精開粉?有冇邊間真係煲?
有冇邊間用中式湯配拉麵?